【政情】袁國勇力諫 林鄭「半讓步」擴大封關

【Now新聞台】醫護界首日罷工，不少市民要求的全面封關，林鄭月娥作了回應。

政府宣布再關閉四個關口，包括連接鐵路的羅湖及落馬洲，封關措施較上周五落藥更重，林鄭月娥強調不是「轉軚」，而是壓縮兩地人流，包括減少港人進出內地，至於全面封關，林鄭繼續拒絕。

林鄭就封關「走半步」，但強調與醫護罷工完全無關。《政情》聽聞，令政府進一步封關的關鍵意見領袖，是傳染病專家。

據悉，政府一直就疫情諮詢專家意見，但不同專家對封關立場分歧，主張嚴控兩地人流的袁國勇，私下向友人埋怨與會人數太多，令他有口難言，直至近日才有機會直諫林鄭。

有接近添馬艦消息人士指，泛民及醫護界主張的全面封關，是針對內地人及其他旅客，但事實是往返內地的港人數目仍高企，現時全面壓縮兩地人流，擴闊封關減低人流，處理手法較科學，亦有建制派亦認為，全面封關意味切斷與內地來往，亦會挑動兩地矛盾，政治上亦難以實現。

但發起罷工的醫護界，對林鄭的措施未收貨，而泛主派指，他們要求是全面封關，現時「擠牙膏」式減少關口，內地人經常使用的機場及深圳灣口岸仍然開放，佔近期內地過關人數多達6成，認為抗疫大門未完全關上。

林鄭月娥多次批評，用極端手段威逼政府不會得逞，但民主派指，全面封關是主流民意，認為政府應回應訴求，否則抗疫隨時變抗爭。

主張嚴控兩地人流的袁國勇，私下向友人埋怨與會人數太多，令他有口難言，直至近日才有機會直諫林鄭。

反枱啦，共匪最中意唔識扮代表

最慘係你壓縮完人流, 個檢疲冇可能做得到嘛
又隱形病人又謊報病情, D毒咪繼續係壓縮完既通道過黎香港

你全香港一齊暴動 火轟狗屋 入狗屋搶武器

個政府咪會呃囉

又鳩up講故仔，On鳩先信
唔使袁生講都知啦，林奠唔係蠢人，係個陰濕賤人，我統治緊你死你賤

亦有建制派亦認為，全面封關意味切斷與內地來往，亦會挑動兩地矛盾，政治上亦難以實現

屌你老母民賤聯工賊會，大難臨頭仲日日掛住政治行先，呢d 無恥政棍真係見一個打一個

你就大難臨頭者
佢就坐係寫字樓有特供口罩同專人清潔,出入有專車接送,驚西咩
對佢黎講,冇共匪保佢先係大難臨頭

有口難言已經係仆街

永遠唔會再信條仆街